			
					
					
					
					
					
			
																			

{"pages":{"applaus":{"template":"applaus","slug":"applaus","title":"Applaus","headertext":"Applaus<br>Ausstellung","body":[{"name":null,"content":"<p>APPLAUS f\u00fcr die Absolvent*innen des Studienjahres 2017\/18!<\/p>\n<p>Am 19. und 20. Oktober 2017 wird der Fach\u00adbereich Design der Fachhochschule Potsdam seine Absolvent*innen mit einem feierlichen Festakt verab\u00adschieden. Online bieten wir wie in jedem Jahr eine Galerie der Abschluss\u00adarbeiten.\nDieses Jahr feiert der Fach\u00adbereich an zwei Tagen auf dem Campus der Fachhochschule Potsdam. Der Festakt der Bachelor\u00adstudien\u00adg\u00e4nge Interface\u00addesign, Kommunikations\u00addesign, Produkt\u00addesign und des Master\u00adstudiengangs Design findet am Freitag, den 19.10.2018, und der Festakt des Kooperationsstudiengangs Europ\u00e4ische Medienwissenschaft (BA & MA) mit der Universit\u00e4t Potsdam am Samstag, den 20.10.2018, statt.<\/p>\n<p>Charakteristisch f\u00fcr den Fachbereich Design ist die enge Verzahnung seiner Studien\u00adg\u00e4nge Interface-, Kommunikations- und Produkt\u00addesign sowie Europ\u00e4ische Medien\u00adwissenschaft, einem Studiengang in Kooperation mit der Universit\u00e4t Potsdam. Diese Vernetzung erm\u00f6glicht ein einzigartiges, f\u00e4cher\u00ad\u00fcbergreifendes Ausbildungs\u00adprofil mit starkem Forschungs- und Praxisbezug, das sich in den Abschluss\u00adarbeiten widerspiegelt.<\/p>\n<h5>Ort<\/h5>\n<p><em>Fachhochschule Potsdam<br \/>\nCampus Fachhochschule<br \/>\nKiepenheuerallee 5<br \/>\n14469 Potsdam<\/em><\/p>"},{"name":null,"content":"<h5>Freier Eintritt<\/h5>\n<p><em>zur Ausstellung und zum Symposium<\/em><\/p>\n<p>Die Web\u00adausstellung wird an beiden Tagen in Haus D und im Haupt\u00adgeb\u00e4ude pr\u00e4sentiert und zum Erkunden angeboten. Mit F\u00fchrungen f\u00fcr die Familien und Freunde der Absolvent*innen am 19.10. sowie dem EMW-Symposium mit Vortr\u00e4gen und Diskussionen zum Thema \u00bbDas [Un]M\u00f6gliche\u00ab am 20.10. erwarten Sie zwei feierliche Tage am Campus der FHP.<\/p>\n<p>Weitere High\u00adlights am APPLAUS-Wochenende sind die Er\u00f6ffnung der Ausstellung \u00bbBildfabriken. Infografik 1920\u20131945. Fritz Kahn, Otto Neurath et al.\u00ab, am 19.10. um 20:00 Uhr und die internationale Konferenz \u00bbInformation+ Inter\u00addisciplinary practices in information design and visualization\u00ab, die vom 19.-21.10.2018 parallel auf dem Campus stattfinden wird.<\/p>"}]},"programm":{"template":"applaus","slug":"programm","title":"Programm","headertext":null,"body":[]},"ausstellung":{"template":"ausstellung","slug":"ausstellung","title":"Aussteller","headertext":"Aussteller","body":{"groups":{"KD":["beyond-the-fabulousness"],"ID":["wie-der-fuchs-den-hasen-besuchte"],"MEMW":["deshalb-hasse-ich-design"]},"list":{"beyond-the-fabulousness":{"slug":"beyond-the-fabulousness","title":"Beyond the Fabulousness","category":"KD","subtitle":"Ein queerer Dokumentarfilm \u00fcber Madison Moore","authors":"5b8281c78e003","supervisors":"Prof. Anne Quirynen,Dr. Daniela D\u00f6ring","content":"<p>Die vorgelegte Bachelorarbeit in Projektform n\u00e4hert sich dem Verh\u00e4ltnis zwischen Queerness und Dokumentarfilm in Form eines Kurzport\u00e4ts \u00fcber Madison Moore. Der Dokumentarfilm mit dem Namen \u00bblooking for moore\u00ab stellt eine M\u00f6glichkeit f\u00fcr das Publikum dar, den queeren Kulturkritiker, Autor und K\u00fcnstler sowie seine Geschichte als queere Person of color durch Momentaufnahmen aus seinem Leben sowie in Form von Interviews kennenzulernen. Im schriftlichen Teil der Arbeit werden sowohl die theoretischen Grundlagen zur Queer Theory und zum Dokumentarfilm als auch die pers\u00f6nlichen Reflexionsprozesse dargelegt.<\/p>","images":[{"url":"..\/..\/images\/8\/f\/1\/2\/1\/8f1219c096fc6db9f284190a01e1f9d8c803b4b2-01-still-aus-looking-for-moore-2018.jpeg","srcset":"..\/..\/images\/4\/e\/0\/c\/c\/4e0ccfc82086b8b26a0b8a233c41e753370bee81-01-still-aus-looking-for-moore-2018.jpeg 250w, ..\/..\/images\/1\/5\/a\/8\/9\/15a89eeca56c74bc90b1abea69c6aed4f939f20f-01-still-aus-looking-for-moore-2018.jpeg 500w, ..\/..\/images\/f\/3\/5\/1\/1\/f35117330ef15b2a2330d2131ef2c5262c94abec-01-still-aus-looking-for-moore-2018.jpeg 750w, ..\/..\/images\/7\/6\/b\/c\/0\/76bc0eeb14d62f38762d366aec3d7289e9833376-01-still-aus-looking-for-moore-2018.jpeg 1000w, ..\/..\/images\/5\/e\/4\/d\/2\/5e4d24fe239fa106c6f4ae0d0b6a21e7aaccf9b4-01-still-aus-looking-for-moore-2018.jpeg 1250w, ..\/..\/images\/a\/a\/a\/6\/0\/aaa60396481ecba4d2ed414648d81dd09dea3a4a-01-still-aus-looking-for-moore-2018.jpeg 1500w, ..\/..\/images\/d\/6\/9\/7\/e\/d697ee08ed333d18960a4a08bb8fbb7f63876db1-01-still-aus-looking-for-moore-2018.jpeg 1750w, ..\/..\/images\/d\/1\/c\/7\/3\/d1c739991119f6085dc237354046deb0828cc60d-01-still-aus-looking-for-moore-2018.jpeg 2000w"},{"url":"..\/..\/images\/e\/f\/e\/b\/b\/efebb5ea5715b2acab10f7a4152a9715bdde6bd2-02-still-aus-looking-for-moore-2018.jpeg","srcset":"..\/..\/images\/2\/c\/3\/7\/c\/2c37c79ffde8e35ddd99016b751944b69e56ca94-02-still-aus-looking-for-moore-2018.jpeg 250w, ..\/..\/images\/1\/c\/6\/7\/7\/1c677eaecfd0afe7b2e9eef49c28015a31aa7b96-02-still-aus-looking-for-moore-2018.jpeg 500w, ..\/..\/images\/a\/0\/7\/2\/3\/a0723a670cc5799019abcea17292503807dc66f5-02-still-aus-looking-for-moore-2018.jpeg 750w, ..\/..\/images\/c\/8\/e\/2\/2\/c8e22af18dc36a1c0324c97ec06e708b0e97d608-02-still-aus-looking-for-moore-2018.jpeg 1000w, ..\/..\/images\/9\/f\/e\/2\/4\/9fe24b61d9f87b9113eb7471b4e10cd8831e7ed7-02-still-aus-looking-for-moore-2018.jpeg 1250w, ..\/..\/images\/5\/9\/b\/7\/2\/59b723557982a710d94f8c467d56f8b9276953d7-02-still-aus-looking-for-moore-2018.jpeg 1500w, ..\/..\/images\/6\/3\/7\/a\/5\/637a55b4d2566557b5d184bc35f1ffc7a10683e8-02-still-aus-looking-for-moore-2018.jpeg 1750w, ..\/..\/images\/4\/e\/5\/0\/f\/4e50fe2dbfe71faa245e626c1790ae363d883157-02-still-aus-looking-for-moore-2018.jpeg 2000w"},{"url":"..\/..\/images\/c\/7\/4\/8\/6\/c74869a49a06fce6846643a281e68d0a0d9f2ff9-03-still-aus-looking-for-moore-2018-copyright-luke-carlisle.jpeg","srcset":"..\/..\/images\/d\/6\/3\/f\/7\/d63f709020992f1ede201ead01c5daa5fd700da1-03-still-aus-looking-for-moore-2018-copyright-luke-carlisle.jpeg 250w, ..\/..\/images\/4\/f\/6\/0\/e\/4f60e64383d76c72821e7cc823947a4cce8de341-03-still-aus-looking-for-moore-2018-copyright-luke-carlisle.jpeg 500w, ..\/..\/images\/b\/5\/8\/4\/1\/b5841e402fa1f9cc5d64100928f4cea37ace7856-03-still-aus-looking-for-moore-2018-copyright-luke-carlisle.jpeg 750w, ..\/..\/images\/2\/d\/7\/5\/a\/2d75a79ac5a0aa1e6a75b3ceb1d59267472b72bb-03-still-aus-looking-for-moore-2018-copyright-luke-carlisle.jpeg 1000w, ..\/..\/images\/3\/4\/f\/a\/f\/34faf0f0771c061b944b045327a306730076d823-03-still-aus-looking-for-moore-2018-copyright-luke-carlisle.jpeg 1250w, ..\/..\/images\/3\/d\/1\/7\/0\/3d170b8f5c0cf7a01310e701e200bd8bcf2f70f3-03-still-aus-looking-for-moore-2018-copyright-luke-carlisle.jpeg 1500w, ..\/..\/images\/d\/4\/f\/8\/d\/d4f8d70a9f54ca7bce0a10b9134c075f1a24de6d-03-still-aus-looking-for-moore-2018-copyright-luke-carlisle.jpeg 1750w, ..\/..\/images\/9\/2\/a\/7\/9\/92a790d5d4b97594cad1583ffa87d1e15a345074-03-still-aus-looking-for-moore-2018-copyright-luke-carlisle.jpeg 2000w"},{"url":"..\/..\/images\/0\/5\/e\/7\/2\/05e72de698ad8ee33ae440b00483fe685b73d348-04-filmplakat-looking-for-moore-2018.jpeg","srcset":"..\/..\/images\/3\/c\/f\/a\/d\/3cfad8b4ce12f58bde7683b0a07688e9c14deffa-04-filmplakat-looking-for-moore-2018.jpeg 250w, ..\/..\/images\/7\/f\/8\/a\/5\/7f8a576f265cdbb6f131a34f57e7e0f74e75edb1-04-filmplakat-looking-for-moore-2018.jpeg 500w, ..\/..\/images\/b\/3\/6\/1\/c\/b361ca2b3b976f94b950a2a68dc95d721d5783f6-04-filmplakat-looking-for-moore-2018.jpeg 750w, ..\/..\/images\/b\/9\/4\/e\/4\/b94e4df507a051026ab5d1dd88ed843ef817a515-04-filmplakat-looking-for-moore-2018.jpeg 1000w, ..\/..\/images\/e\/8\/3\/c\/b\/e83cb80cdf856a43fdd983e77bcde36d67b14bc9-04-filmplakat-looking-for-moore-2018.jpeg 1250w, ..\/..\/images\/f\/3\/a\/e\/a\/f3aea2b44c7843def3d7e4c787dc828f5c9df2b4-04-filmplakat-looking-for-moore-2018.jpeg 1500w, ..\/..\/images\/1\/c\/1\/a\/4\/1c1a453647a33f3aed8a66943432a4d97ac1da9f-04-filmplakat-looking-for-moore-2018.jpeg 1750w, ..\/..\/images\/f\/1\/a\/8\/6\/f1a8680eccb7f888d5ff4411984b79d2ef51f38e-04-filmplakat-looking-for-moore-2018.jpeg 2000w"}]},"wie-der-fuchs-den-hasen-besuchte":{"slug":"wie-der-fuchs-den-hasen-besuchte","title":"Wie der Fuchs den Hasen besuchte","category":"ID","subtitle":"Eine Geschichte \u00fcber Leben und Tod","authors":"5b8281c78e025,5b8281c78e010","supervisors":"Dr. Katrin von Kap-herr,Prof. Volker von Kardorff","content":"<p>Der <strong>Hase<\/strong> ist doch nicht so schlau wie der <em>Fuchs<\/em> \u2014 dachte <strong>ich<\/strong>.<\/p>","images":[{"url":"..\/..\/images\/2\/a\/c\/8\/6\/2ac86d475c0ca713fe94b938405f7cf364d026e3-03-01.png","srcset":"..\/..\/images\/c\/a\/5\/d\/4\/ca5d4e4895cb07b1f2bcbf1bf01015d119775783-03-01.png 250w, ..\/..\/images\/b\/3\/a\/4\/c\/b3a4cbc865901085de9170b762a9ecbf8d24f327-03-01.png 500w, ..\/..\/images\/8\/0\/e\/0\/9\/80e09c5192425d601d336e6211fb5fa40c5dcf7f-03-01.png 750w, ..\/..\/images\/8\/a\/e\/1\/4\/8ae1407292df916c47ba3d1246774fe535a898da-03-01.png 1000w, ..\/..\/images\/a\/0\/7\/b\/a\/a07ba34ab08be1bea2fec553982ee5081f49338c-03-01.png 1250w, ..\/..\/images\/3\/4\/7\/0\/8\/34708069515ccc526ec675c1f733521e3bf6ec7d-03-01.png 1500w, ..\/..\/images\/4\/0\/8\/3\/8\/40838744fb112373c40874e850d2fcdf6996c924-03-01.png 1750w, ..\/..\/images\/4\/2\/6\/7\/4\/42674dafffe55f4f911b07cefe89dbbd5525f706-03-01.png 2000w"}]},"deshalb-hasse-ich-design":{"slug":"deshalb-hasse-ich-design","title":"Deshalb hasse ich Design","category":"MEMW","subtitle":"Das Design und dessen Schwierigkeit","authors":"5ba7551676bb4","supervisors":"Prof. Boris M\u00fcller,Prof. Wiebke Loeper","content":"<p>Deshalb sind <strong>Nazis<\/strong> auch an die Macht gekommen. <\/p>","images":[{"url":"..\/..\/images\/7\/1\/0\/6\/6\/7106615a68263ebce3731575ba6696fbbc2600cf-img1832.jpeg","srcset":"..\/..\/images\/1\/7\/3\/1\/7\/17317ce55d1cf40d412fc7d9bfcb19893c2a5c58-img1832.jpeg 250w, ..\/..\/images\/7\/6\/d\/7\/b\/76d7beb3792561c9ddd8f7787f07d3268515e695-img1832.jpeg 500w, ..\/..\/images\/1\/f\/c\/3\/6\/1fc3635671a681a2e2a6b3bd72148802d9cf1b82-img1832.jpeg 750w, ..\/..\/images\/2\/a\/1\/b\/7\/2a1b7fbafb13befdba5b723fb4059b8181e1a0fd-img1832.jpeg 1000w, ..\/..\/images\/a\/4\/6\/3\/3\/a463379a71dde63bb38f25d13ef21c861bd79550-img1832.jpeg 1250w, ..\/..\/images\/2\/3\/5\/9\/d\/2359d47a8d80751660b5f402dde974d9295a7d2d-img1832.jpeg 1500w, ..\/..\/images\/6\/9\/2\/f\/e\/692fe1ad624b96052a3f5d89d20674428e45ba7e-img1832.jpeg 1750w, ..\/..\/images\/7\/f\/e\/2\/0\/7fe2035846d482a97740167e4232e1a9f653e6b9-img1832.jpeg 2000w"}]}}}},"absolventen":{"template":"absolventen","slug":"absolventen","title":"Absolventen","headertext":"Absolventen","body":{"groups":{"MD":["5b8281c78e025","5b8281c78e004"],"MEMW":["5b8281c78e003","5b9015b8696e4","5ba7551676bb4"],"ID":["5b8281c78e010","5b894119de52f"],"KD":["5b90154b6e20c"],"PD":["5b9015908e12a"]},"list":{"5b8281c78e025":{"forename":"Gustav","lastname":"Neustadt","id":"5b8281c78e025","email":"gustav@einfach-neu.de","website":"http:\/\/einfach-neu.de","category":"MD","title":"Der goldene Handschuh","undertitle":"Ein bisschen hiervon, ein bisschen davon und schon ist der Kuchen fertig."},"5b8281c78e003":{"forename":"Karl","lastname":"Heinz","id":"5b8281c78e003","email":"karl@heinz.de","website":"http:\/\/karlheinz.de","category":"MEMW","title":"Negation","undertitle":"Ne das will ich nicht, echt nicht."},"5b8281c78e004":{"forename":"Jochen","lastname":"R\u00fcdingsen","id":"5b8281c78e004","email":"ruedingsen@yahoo.de","website":"http:\/\/jimdoo.de","category":"MD","title":"Backe, Backe Kuchen","undertitle":"Weihnachten steht vor der T\u00fcr und Klaus ist Spekulatius."},"5b8281c78e010":{"forename":"Aussenseiter","lastname":"Heinz","id":"5b8281c78e010","email":"karsten@email.de","website":"http:\/\/nix.de","category":"ID","title":"Fahrschulen-App","undertitle":"Heinz hat heute echt mal wieder versagt!"},"5b894119de52f":{"forename":"G\u00fcnther","lastname":"T\u00fcmmeltuch","id":"5b894119de52f","email":"gt@schnellautofahren.de","category":"ID","title":"Nudeln kochen","undertitle":"ups, da is aber was angebrannt."},"5b90154b6e20c":{"forename":"Casi","lastname":"Sayfarth","id":"5b90154b6e20c","email":"cs@cyber.de","category":"KD","title":"Die Untiefen des barsch-net","undertitle":"Eine Reise in das Internet der Fische"},"5b9015908e12a":{"forename":"Lord","lastname":"Lordsen","id":"5b9015908e12a","category":"PD","title":"Stuhl","undertitle":"Ich habe einen Stuhl gebaut, man kann auf ihm sitzen. Unfassbar oder!?"},"5b9015b8696e4":{"forename":"Richard","lastname":"Tutvollgutmitsolangemnamen","id":"5b9015b8696e4","category":"MEMW","title":"Master of Desaster","undertitle":"Diesen Studienabschluss gibt es wirklich!"},"5ba7551676bb4":{"forename":"Carlotta","lastname":"Stratonowitsch","id":"5ba7551676bb4","email":"carlotta@stratonowitsch.de","website":"http:\/\/carlotta.stratonowitsch.de","category":"MEMW","title":"","undertitle":""}}}},"unterstuetzer":{"template":"unterstuetzer","slug":"unterstuetzer","title":"Unterst\u00fctzer","headertext":null,"body":null},"kontakt":{"template":"kontakt","slug":"kontakt","title":"Kontakt","headertext":null,"body":[{"name":"Ort","content":"<p><abbr>Fest\u00adakt der Design\u00adstudien\u00adg\u00e4nge<\/abbr><br \/>\nHauptgeb\u00e4ude \/ Gro\u00dfer H\u00f6rsaal<\/p>\n<p><abbr>Fest\u00adakt der Europ\u00e4\u00adischen Medien\u00adwissen\u00adschaft<\/abbr><br \/>\nHaus D & Casino<\/p>"},{"name":"Anfahrt","content":"<p>Bei Ankunft per Bahn:\nAb Potsdam Haupt\u00adbahnhof mit der Tram 92 oder 96 bis Campus Fach\u00adhochschule. Parkpl\u00e4tze am Campus sind vorhanden. <\/p>"},{"name":"Kontakt","content":"<p>Allgemeine Anfragen\n<a href=\"mailto:weichelt@fh-potsdam.de\">Ulrike Weichelt<\/a>\n0331 \u2013 580 10 62<\/p>\n<p>Presseanfragen\nPascal Hanke\n& Miriam Kugland<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.applaus-potsdam.de\/2018\/impressum\/\">Impressum<\/a><\/p>"},{"name":"Archiv","content":"<p>Alle Applaus Webseiten der vergangenen Jahre:<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.applaus-potsdam.de\/2013\">2013<\/a> \u00b7 <a href=\"http:\/\/www.applaus-potsdam.de\/2012\">2012<\/a> \u00b7 <a href=\"http:\/\/www.applaus-potsdam.de\/2011\">2011<\/a> \u00b7\n<a href=\"http:\/\/www.applaus-potsdam.de\/2010\">2010<\/a> \u00b7 <a href=\"http:\/\/www.applaus-potsdam.de\/2009\">2009<\/a> \u00b7 <a href=\"http:\/\/www.applaus-potsdam.de\/2008\">2008<\/a> \u00b7\n<a href=\"http:\/\/www.applaus-potsdam.de\/2007\">2007<\/a> \u00b7 <a href=\"http:\/\/www.applaus-potsdam.de\/2006\">2006<\/a><\/p>"},{"name":"Gestaltung","content":"<p>Phillip Kortlang &<br \/>\nChris Magiera<\/p>\n<p>Powered by Incom<\/p>"}]}},"config":{"styling":{"--color1":"#9e0000","--color2":"#d9706c","--color3":"#ffffff","--color4":"#212620","--color5":"#fff7f7","--color6":"#ffbc57","--gradient_col2-11perc":"#d9706c1C","--gradient_col2-90perc":"#d9706cE6","--gradient_col2-35perc":"#d9706c59","--gradient_col2-20perc":"#d9706c33","--gradient_col1-70perc":"#9e0000b2","--gradient_col1-80perc":"#9e0000CC"},"categoryorder":{"0":{"slug":"ID","name":"Interfacedesign"},"1":{"slug":"KD","name":"Kommunikationsdesign"},"2":{"slug":"PD","name":"Produktdesign"},"3":{"slug":"EMW","name":"Europ\u00e4ische Medienwissenschaft"},"6":{"slug":"MASTER","name":"Design & Europ\u00e4ische Medienwissenschaft"}},"title":"Applaus 2018","headertext":"<p><em>Die besten Abschlussarbeiten<br \/>\nim Fachbereich Design der FH Potsdam<br \/>\nim Jahr 2018<\/em><\/p>"},"navigation":[{"title":"Applaus","slug":"applaus"},{"title":"Programm","slug":"programm"},{"title":"Aussteller","slug":"ausstellung"},{"title":"Absolventen","slug":"absolventen"},{"title":"Unterst\u00fctzer","slug":"unterstuetzer"},{"title":"Kontakt","slug":"kontakt"}]}






